警杜撰車禍口供 盧覺強助司機平反

警杜撰車禍口供 盧覺強助司機平反

盧覺強用電腦軟件推算，估計肇事電單車當時車速。文兆麟攝

【本報訊】一名女子去年在西貢駕七人車由井頭村小路駛出西沙公路時，遭爬頭電單車撞上，雖然車毀人無傷，車cam亦攝下七人車被撞畫面，但有警員替她錄口供時竟以「無法證明電單車爬頭」拒絕記錄，並在口供紙寫上另一版本，最後女事主被控不小心駕駛。她不甘由受害人變成被告，向有「港版神探伽利略」之稱的工程師盧覺強求助，最後盧憑一張相還原真相，為女事主平反。

相關新聞：大狀：口供不實勿簽署

事發時溫小姐駕七人車由井頭村轉出大路，其間遭爬頭電單車撞上，更被控不小心駕駛。受訪者提供圖片
拒記錄電單車爬頭

事發去年11月8日早上8時，姓溫女事主駕駛七人車，在井頭村村口擬右轉出西沙公路時，見有兩輛私家車準備轉入井頭村，於是把七人車停在路口等候，見兩輛私家車先後由西沙公路左轉入井頭村後，她便將車駛前準備右轉出西沙公路，豈料一輛電單車突從剛轉彎的私家車後面爬頭，並撞及溫小姐七人車的右邊車頭，意外中無人受傷。

至今年1月，警方安排溫小姐錄口供，她質疑電單車爬頭釀意外，並交上車cam片，但警員卻以她無法證明電單車爬頭，未有如實記錄在口供，反而在口供紙上寫上另一版本，溫小姐其後被控不小心駕駛。她認為警方執法不公，今年7月向退休理工大學機械工程學系工程師盧覺強求助。

盧發現溫的車cam拍攝到電單車從右邊撞來一刻，車尾cam亦攝下有兩輛私家車由西沙公路轉入小路的畫面，「我用software、用慢鏡睇過，睇到佢（七人車）係有幾秒停低，出到西沙公路後見到係死車冇郁，車係俾電單車撞埋嚟。」

盧推算事發前一秒，七人車由小路駛出大路至被撞一刻是時速8公里，而電單車原本車速達35公里，但撞向七人車時車速降至10公里，加上當時車尾cam影到有私家車左轉入小路，該七人車仍有三分之二車身留在原路，同時現場煞車胎痕亦顯示電單車確是緊貼着中線而行，顯示電單車當時越線爬頭，無留意到七人車駛出結果撞上。盧為溫撰寫專家報告呈堂，案件上月開審，電單車司機直認確有爬頭，法官判溫小姐罪名不成立。

「個警察唔肯寫仲掟筆」

溫小姐說：「當日落口供時，已同負責警察講咗幾次話係電單車爬頭，但佢話我提供唔到證據，個警察唔肯寫仲掟筆，最後個警察自己寫份口供，指我駛出大路時已見到電單車駛至，我急煞車最後兩車撞上。」變成是她煞車不及釀意外，「我都唔係要告你，就算係告都係冇大問題」，她信以為真在口供紙上簽署。
■記者金敏琍

原來跟本唔係奇蹟
有行內人士爆料